德勤相信香港有足夠能力容納更多中概股回流

德勤相信香港有足夠能力容納更多中概股回流
2020-08-11 HKT 13:02

"美國計劃，將不遵守美國會計標準的中概股在明年底除牌。

德勤中國全國上市業務組聯席領導合夥人歐振興說，審計問題難以在短時間內解決......預料會令中概股加快考慮到香港第二上市。"

"歐振興估計，下半年會有6-9隻中概股回流香港第二上市，而今批中概股的集資規模或會較京東及網易小，香港有足夠能力承接。"

deloitte想分一杯羮?

支企係美國退市, 就要回水畀美國股民

咁支企先嚟香港上市抽水, 抽到水就畀返美國佬, 班用X港通落嚟追IPO嘅北水就變相做咗接盤俠, 當然唔少得支那為防海外資產被制裁凍結, 而從海外回流香港嘅美元一齊嚟接貨, 最好班北水順便掃埋D港樓

係大接貨時代下, 各位港豬可以高位沽手上嘅港股港樓, cap水後就嗱嗱淋好去移民走資

而家美國開打金融戰, 睇時間表9估一年半載後就可能逐步升級到限制香港銀行美元結算, 閂咗門後你幾有錢都走唔到, 永遠共享大灣區榮耀

退市, 就要回水？
真係第一次聽。

退市D股票就冇得交易, 小股東隨時輸身家

一般退市都係D公司輸到差唔多破產, 冇晒成交, 先焗住退市, i.g. Luckin

不過仲有另一種玩法, 同私有化一樣, 公司自願退市時買返股東手上嘅股票

我諗美國政府點都唔會畀支企走數呃美國人錢, 會迫D支企自願退市去回水

退市唔回水, 咁仲有得玩OTC, 如果間支企係香港有第二上市, 咁D基金股東會識得嚟香港沽貨, 不過小股東就食晒屎